\section{Nagłówki i opis funkcji}

\subsection{funkcja DodajPartie(PrzeciwnikBiale, PrzeciwnikCzarne)}
Parametry:
\begin{itemize}
\item PrzeciwnikBiale -- Dane przeciwnika który w partii gra figurami białymi  
\item PrzeciwnikCzarne -- Dane przeciwnika który w partii gra figurami czarnymi  
\end{itemize}

Funkcja tworzy nową patie, przypisuje nowy unikatowy numer ID partii, aktualizuje tabelę 2 oraz tabelę 3.
\subsection{funkcja DodajRuchDoPartii(IDPartii, KodRuchu)}
Parametry:
\begin{itemize}
\item IDPartii -- Numer partii do której dodany ma zostać ruch  
\item KodRuchu -- Kod ruchu który ma zostać wykonany np.Ge5,Sf3
\end{itemize}
Funkcja dodająca kolejny ruch do partii, równolegle do niej zawsze wywoływana jest funkcja sprawdzajaca poprawnosc ruchu. Funkcja aktualizuje tabelę 1, tabelę 2, tabelę 4.

\subsection{funkcja SprawdzPoprawnoscRuchu(IDPartii, KodRuchu)}
Parametry:
\begin{itemize}
\item IDPartii -- Numer partii do której dodany ma zostać ruch  
\item KodRuchu -- Kod ruchu który ma zostać wykonany np.Ge5,Sf3
\end{itemize}
Funkcja sprawdzająca poprawność ruchu w oparciu o tabele stanów - tabela 3
\subsection{funkcja WizualizujStanPartii(IDPartii)}
Parametry:
\begin{itemize}
\item IDPartii -- Numer partii do której dodany ma zostać ruch  
\end{itemize}
Funkcja pozwala zwizualizować aktualny stan partii